★學者倡「匱乏指標」量度貧窮 三餐溫飽、定期牙科檢查是指標

研究以被訪者匱乏狀況作量度基礎，包括飲食服裝、醫療、家居設施及用品、社交和家庭生活方面，例如每日是否有三餐、患病可否看私家醫生、家中有否獨立洗手間、能否於農曆新年派利是等23項指標，如受訪者認為該指標屬於必需品，同時未能負擔當中兩項或以上生活條件，便被定義為「匱乏」狀況

me

每日是否有三餐-----No

患病可否看私家醫生-----No

家中有否獨立洗手間-----No

能否於農曆新年派利是------No

(一) 家居設施
1. 獨立洗手間 同屋企人share
2. 電腦及上網服務 圖書館/M記
3. 洗衣機 好日都唔開
4. 冷氣機 落樓下嘆
5. 手提或家居電話 用緊賓卡
(二)替換及維修家俬電器
6. 缺乏金錢替換家俬 邊有傢俬
7. 缺乏金錢替換或維修損壞電器(如雪櫃或冷氣) 電都冇插鬼知
(三) 食物
8. 每日三餐 食緊兩餐
9. 每日有新鮮水果或蔬菜 食開罐頭
10. 每逢節日可食到新鮮/冷藏的家禽 聖誕同露宿者一齊排隊食火雞
(四) 衣物
11. 每年購買一至兩件新衫 底褲著緊10年前
12. 足夠的禦寒衣服 香港濕凍多多衫都唔夠
13. 一套體面的衣服 我拎番套校服出嚟？
(五) 醫療
14. 患病時可以看私家醫生 得閒死唔得閒病
15. 定期檢查牙齒 每日自我檢查
16. 患病時向中醫求診及購買處方藥物 涼茶都冇錢飲
(六) 社交生活
17. 每一個月與朋友或家人參與餘暇活動 窮到唔敢見人
18. 親友結婚能支付賀禮 你死咗我都冇錢畀帛金
19. 農曆新年封利是給親友 毒撚冇資格畀

腦魔你膠還膠，唔好幫hk01抬橋得唔得

lm

毒撚